有冇人覺得抑鬱係絕症

每次以為自己有好轉既時候
就會無啦啦病發
無限loop
成世都俾個病折磨
真係好撚辛苦
我已經開始接受抑鬱唔會好返呢個事實

啪兩粒藥等瞓著

我真係好撚想死啊屌你老母

冇事嘅 我成日都同自己咁講

absolutely not

好翻都復發咗

好撚認同 一遇返啲問題又loop多次

我覺得係絕症
永遠唔會好

利申：已經有十六年，變幻無常

我而家先半年，仲有排捱

yes,應該要安樂死

要爭取安樂死

每次復發仲會惡化咗

Agger, 一次比一次有自殺既勇氣愈黎愈大
好驚有一日真係會忍唔住再自殺

爭取安樂死

其實外國有好多個案，係用營養調返好。只係香港係真系好少人識得呢方面嘅嘢。

係咪咩維他命嗰啲

有冇多啲detail
我好想死

其實就好似一張枱，而家斷咗一隻腳。咁點先至可以令到佢唔冧，有人會選擇用手去托住，但手仲有一日會攰，同埋成個人就一定要系張台旁邊，做唔到其他嘢。最好嘅方法，梗系去做返一隻腳俾佢，等佢可以穩穩陣陣，營養就系做緊呢樣嘢。

最好嘅話當然透過食物去吸取啦，但通常嚟講，要去到治療嘅效果，其實份量要非常之多，食唔夠咪再去諗，系唔系要用補充品。

有興趣了解多啲，可以再話我知。

我有興趣 唔該巴打
不過唔好再打''系''字

其實係咪真係會好返
係咪只係有好轉

有好轉跟住再復發

真係會好返咩
成日覺得自己好似冇事咁 點知一遇到啲唔開心既野又黎
不過又唔會嚴重到好似岩岩病發咁想死 但是永遠都斷唔到尾咁

就好似傷風一樣，一樣會一年有幾次，你會唔會話一個人係好轉?(字眼嘅嘢真係冇咩所謂，對我嚟講)

係，對唔住！
可以telegram傾傾講多d id:SamsonTheGreen

Add左

雖然有興趣但唔想醫
比較想要樓主tg傾計

我覺得唔太適合用「病」既概念去看待抑鬱，即使用藥都係嘗試改變或者壓抑分泌，但無得痊癒
有抑鬱症狀後（持久，非一兩下果種），其實返唔到轉頭，反而係需要自己接受呢個事實，用比較輕巧既方法同mindset 滑過痛苦既位置

人生呢回事，無絕對既痛苦，亦無絕對既幸福，苦樂相倚，作為患者，有一樣野一定要記住：

千萬唔好放棄追求短暫快樂既念頭

好啊

無睇過？

絕對有同感
利申：覆發緊，好辛苦

啲人成日話靠自己意志
講就兇狠做就碌撚

點發現自己有抑鬱？

成日喊同想死，長期情緒低落，做咩都冇動力
影響埋返工同社交
有朋友叫我去睇醫生跟住就確診左

一病發諗野就理性唔到

我都覺 會好番根本好難 甚至好唔番

我諗我都要睇

私家？我之前睇過，每次覆診都加藥
每日食5隻藥

每次我都會同自己講好快過去
之後隔幾個月又無loop過
差唔多六年啦屌

有過抑鬱嗰啲藝人咪好興走出黎講返自己啲經歷既
唔知佢地係咪真係完全好返哂定都會間唔中復發呢

你情況點？

你識咁諗已經好叻
我仲未同個病共存到

頂我都係成日都好唔開心好想死

我每次復發完都會正面一排 果時就會覺得醫唔好既話 就學下點同個病共存
但幾個月之後再復發果時我就會好想死 唔想一世都係咁過呀
我病發果下會覺得自己係全世界最慘 好絕望
無病發又會好positive
其實我係間歇性咁抑鬱 所以一路無睇醫生
但已經好多年啦屌

我試過整修睇醫生有營養師牌 買魚油……補充唔同營養 改變飲食習慣 剩係個腦都靈活好多 專注力高左 唔係抑鬱
有試唔明點解其他人話營養師係吹水 呃飯食者例外

The green sales狗？

整傷

至少唔好無限輪迴已經幾好啦

維持左幾耐啊？有冇影響到日常生活社交

樓豬抑鬱咗幾耐？

我都係復發完就會正面一排
之前自殺出返院正面到自己都驚
我又係病發嗰陣會超絕望，覺得自己成世都係咁
平時有冇同朋友傾下啊？

姐係咩？佢係sales

半年

對人生已經失去咗熱情 好難可以重拾番 直頭自我放棄一樣 咁樣嘅地步要好番真係好困難

係 藥都無啊我

唔想食藥？

我唔知自己係咪憂鬱，一時熱情一時好自閉
利申天蠍座

試下做網上嗰啲抑鬱測試
不過關星座咩事

做乜都冇動力
長期失眠 已經40個鐘冇訓
有少少想死

係咪中左抑鬱

岩岩唔洗睇醫生 呢兩日又復發

你維持左幾耐？

仲有冇食藥

2個月左右

上面班人，連抑鬱病人錢都想呃，真係冇良心

上面邊個呃錢？

我嗰陣都係咁上下時間就去睇醫生

哈哈 下一個係我。。。。

持續幾耐先係抑鬱？
如果持續一年以上既話 我以前真係有 講緊5年前 不過而家感受到自己真係康復緊 而唔係不時番發 斷唔到尾個隻

呢幾日又黎料
好驚有一日自己會自殺死

99999099建設銀行9909900

2個星期
我個陣個半星期係咁已經覺得好辛苦
而加康復緊
本身好穩定
但最近太多野同時做
今日似復發

我唔想死，但更怕生存。

咁焦慮有無得醫？

巴打有咩唔開心可以係到講下

我係你個名

想問一問小學已經想自殺，但一直都未付諸行動，有時候過於樂觀有時唔想見人，情緒好易高漲同失控，同埋好易有壓力(有時候去個廁所都會有壓力，唔想落牀)，算唔算抑鬱？

之前做啲網上Test話我有嚴重抑鬱但我自己唔太覺有

會唔會係躁鬱症
利申 鳩估

我懷疑姐 the green兩隻字好似d賣保健產品公司d名 樓主小心咪俾人昆

但營養未必冇用 雖然我個case同抑鬱唔同

抑鬱八年 真係好攰好想死 我就嚟頂唔到落去

都有可能
個人好攰無動力，上年重可以返part time，依家係完全無意欲做嘢
時不時諗死咗去你話幾好

睇到27歲攞綜援個case然後上吊，我有時候諗可能下一個就到我(上吊)，到時又可能比連登仔恥笑

不過都係要繼續做人，繼續過日子
只係覺得自己一直以來嘅努力同一嚿屎係無分別
以前重可以發夢，依家發夢都夢見自己讀唔成書、得失朋友

確診焦慮
抑鬱就因為有焦慮症所以有

定期睇緊輔導
不過 唉最近日日都翻發

冇 好辛苦

我無錢俾人昆

I know that feel bro

有焦慮同抑鬱
個種感覺真係好難搵人分享 個人好辛苦好痛苦 但又處決唔到

睇緊政府食緊血清素
運動會嘗試下

身體心理同睇之前有咩變化

我有時都會忍唔住發屋企人脾氣，覺得自己好仆街
我都係因為讀書同返工而有病，而家書又讀唔到工又返唔到，做緊廢青
同唔到屋企人傾咪上連登開膠post發洩下囉
呢到大把人聽你講，又唔使驚朋友屋企人嫌自己煩

我試過最嚴重既時候 係心口劇痛 又柯又嘔 出風"懶"

係啊，成日都覺得好攰乜鳩都唔想做
我真係好撚廢

醫生話你可以停藥？

焦慮會出風癩

見到成個post都咁負，我放少少正能量啦

6年前有抑鬱，之後因為拍左拖開心左，食左血清素，加見大學心理冶療師，到而家大概已經好返4年

到近期發生左樣對我打擊好大既事，但我都無跌返落去，雖然都係頹到爆，但係仲頂到

雖然個人諗野第一反應仲係負面悲觀，但係抑鬱症就真係完全好返

你地果種唔開心到個心都覺得痛既感覺我都明白，希望你地有一日都可以好返，我支持你地

男朋友都係咁 我覺得好辛苦 因為keep住收負 但係又唔捨得走 佢需要我
我要點做？

我通常係呼吸困難同作嘔

覺得自己有抑鬱 冇正式睇過
但呢一兩年都keep住想自殺
好多負面想法自己控制唔到
然後好自責做乜要諗呢d野搞到唔開心
自責完就更加唔開心 就更加想死
晚晚都失眠 持續左一年
一直都好想了結左生命 但冇人明白
只會比人話「你又黎呀」

分享下拍拖點相處

唔好問我，最近散左

我最近成日呼吸困難
原來抑鬱有影響

因為我成日發脾氣而分手，所以抑鬱要完全斷尾真係好難，要一段好長時間，有時候你身邊既人未必等得切

我男朋友都唔明我
我話想死 佢當我講笑
拍拖會開心d 呢招對我應該唔work

我男朋友都係 每日放負同發脾氣 每日都變左係安慰 而我自己嘅野就自己解決 好孤獨
但我未走 我想試下解決

同路人 真心希望大家快啲好番 見到呢個世界係有曙光架

我好想我男朋友明白呢點
但佢唔明
只有抑鬱既人知心底裡面有幾灰
絲打你好好

就咁講真係外人未必明 更何況香港人10個應該10個都諗過輕身 係程度問題

但係其實真係好辛苦 知道佢唔想 但日日都收負 我都會好憂鬱

身為抑鬱的人 覺得你男朋友真係好需要你
你要加油
我自己黎講
有太多負面野唔想同屋企人講 驚佢地擔心
同朋友講又會好易覺得煩
唯有同自己另一半呻 又信得過
所以你點都要撐住呀

我有時一度安慰佢一度自己喊 我自身又有問題 再接埋佢個d就會爆煲 我好驚愛真係跨唔過呢個問題

你會覺得另一半點樣先幫到你？

其實我成日都鬧佢
因為我自己d壓力冇得釋放
就不知不覺發洩左喺佢到

但實際上點幫 可能係聽我狂喊狂鬧掛
體諒佢自己都唔想 係個病作怪
開解人呢d真係唔係個個做到
至少我男朋友做唔到⋯⋯

我覺得我都做唔到落去 想帶佢去玩 佢又唔肯 平時都就佢 聽佢講 陪到就陪 但佢感覺唔到我緊張佢 令我好難受

其實個人好辛苦 但好似無人明咁...
自己唔開心 自己喺度喊
但又要喺人地面前笑...
好似永遠都唔好開心番咁..

身邊朋友都覺得我拍拖之後頹同唔開心仲多
我又唔係handle到 不如唔好辛苦對方 我又幫佢唔到 佢又解決唔到我嘅唔快樂

搞到我都開始驚自己出事

每次聽到d人話
香港個個都有病啦
我就會心灰

至少我係去到你一刺激我我就去死嘅lv
唔好講到係我無問題自己攞嚟煩咁
我真係控制唔到
對唔住呀

你坦白同佢講的話
佢會更自責 覺得係佢搞到你咁
至少我會
可能攬下 摸摸頭 一句我喺到就夠了

日日屈住無用，如果你地身邊既人有抑鬱，的佢地去睇醫生食血清素，迫佢地做運動

呢D野唔係敏感黎咩
其他情況會無啦啦發作

真係抑鬱既人先明抑鬱既苦
夏蟲不可語冰

覺，我就係醫極都唔好既嗰啲人
但其實我已經好努力

原本覺得自己可以有一個好好既人生

第一件事遠離連登 高登呢d負面都爆既野
再係fb like 一d同自己鍾意取向既page 可能會有d幫助

我試過每次過馬路都好想唔理3721衝出去
之後企係個位到幾分鐘

由外向成日笑變到好唔鐘意同人相處 經常西面

成日見到車都寧願佢車埋黎
生存又冇勇者 死又冇勇氣

我啊媽都咁講

Agger

呢樣真，我以前未有病嗰陣都會理解唔到有抑鬱既人既痛苦

試過差啲俾車撞，我會因為架車撞唔到我而失望

好撚攰 冇停過

又訓唔到教啦

絲打有冇食藥
雖然好似好冇用 不過我覺得淨係食藥先可以幫到我地
安慰既野 聽完反而仲辛苦

我都覺
啪兩粒好快瞓著，快靚正
雖然對身體唔好

冇呀 連醫生都冇睇
但有自殘過同埋成日想自殺
去睇心理醫生應該好貴 不了

心理好撚貴又唔知有冇用
排政府心理治癒幾個月先一次

我真係越來越嚴重
但又成日覺得會自己好返

我諗呢度唔少人應該有以下兩個諗法

1. 寧願無出世

2. 人生無意義

好奇一問，你地有冇寒背/頸椎問題之類？
之前有睇過啲研究講頸椎唔啱位會影響腦分泌

Yes, 啊媽有個親戚叫佢唔好生我出黎，我啊媽當年應該聽佢講

食藥喇

細個有少少脊椎側彎，醫生話冇惡化就冇事
所以我都冇理了

食緊

我一直都係咁諗
真係唔敢生小朋友 怕佢又會同我一樣唔想出生
而且抑鬱好似會遺傳

不過講咁多都無用 我連拖都唔敢拍

曾經輕微抑鬱，當時以為成世人冇可能再開心返，但已經好得八八九九。加油

要學習同佢共存一世

我會食維他命b雜 瘋狂曬太陽
隔日做運動

而家呢個年代生仔真係要諗清楚先
費事害左下一代

有冇用？

成日訓唔到教
對所有野都提唔起興趣

我瞓唔到會食藥
已經唔理了

政府個心理治癒排撚到出年年頭
咁耐先一次有閪用咩

唔會，會有好返嘅一日，唔好放棄

唔覺
利申：荷蘭撚

放棄／下就係成功嘅第一步

冇放棄啊，如果我放棄既話一早自殺死了

外國醫抑鬱同香港有啲咩唔同

有少少唔係好知點樣撐落去
就嚟一年
不停好完又差完又好不停loop
好個陣係真係覺得會好得返
一發作就想放棄

Same

聽晚中六合彩即刻藥到病除啦，我都等緊呢味藥。

一日未死一日都唔會好

買親都淨係中1個字 呢啲野永遠都冇我份

你啱

HERE
應該0社交屈出病

我係去政府到拎藥 不過治療就睇私家咁

講多d比我知 我未搵到方法同佢相處 我平時都有tum 聽佢話唔開心 問落佢又話唔知 我又無從入手 又唔想hea佢

企唔直掛 要自己修正返直返
關事?

我睇緊政府精神科，個半月睇一次

由細到大都係？

唔需要講啲咩，陪住佢就夠

我女朋友有焦慮抑鬱 , 我同佢一齊佢講過幾次分手 , 我次次都冇放棄 , 因為我知佢控制唔到自己 , 佢都好辛苦 , 而佢唔想再傷害我 , 最近又講分手 , 今次講到完全放棄左我 , 我都依然冇放棄 , 但而家唔知可以點做 ...

佢可能係驚自己啲情緒影響到你所以先會咁

其實我知道同了解 , 為有比佢冷靜下先再搵佢
其實佢有講我對佢好好 , 我會將佢既問題當做係我問題

試過一次啪好多粒藥
果下心情真係好平靜以為訓醒就乜都冇
但到依家都仲未死

我都好驚依樣會成為我男朋友嘅問題，自己成日都控制唔到，唔想加重佢負擔，有時要佢承受埋我嘅野我就更加唔忍心見到佢咁辛苦

佢而家就係咁 , 但我想話比佢知 , 我會陪佢走落去 , 我會係佢身邊

係堅有用
我堅持左兩年
有做運動果日好好
無做係可以係床訓八粒鐘 一路亂諗野再喊下咁

我試過安眠藥od自殺
但最後入左廠

啪幾粒安眠即刻撻落床

我啱啱開始拍拖嗰陣都會咁諗
自己唔開心搞到佢都唔開心埋

好多人都話運動有用，但要堅持真係唔易

做gym果一粒鐘係一心一意諗自己點發力 練緊咩肌肉 真係會忘記其他野
沖涼就感受到啲汗沖走 個頭爽返 熱水打落酸痛肌肉感覺
做完成功感又大 個人會感覺鬆左

做完係咪會冇咁多精神亂諗野

我自己停 覆診果陣醫生問我食成點 我話太大副作用冇食到 可能佢見我唔食藥果陣又ok冇乜野 就叫我唔洗再睇淨係去做心理輔導

見過有fd係做運動好番，但係我真係好撚憎做運動

都好既唔使依賴啲藥
我啲藥冇副作用搞到自己都唔想停藥

慢慢黎囉，間唔中做下運動都好

覺呀 我姑婆就係抑鬱到自殺
死果時仲好安詳好解脫嘅樣
佢都83歲喇 唔知佢辛苦左幾耐先決定自殺

一定好難捱

巴打試下記情於宗教？
信下佛又好番下教會又好
我沒記錯鄭秀文有抑鬱都靠食藥+番教會啊盛
試下囉

抑鬱唔係絕症 只係無人當係病黎醫

咁多位，加油

樓主咪話係絕症囉

係 自己feel到自己復發

試下CP

Cp姐係咩？

唔信教

又發夢諗返起 屌你老母

好想死，
抑鬱左兩個月，
冇晒動力、興趣。
咩都唔想理...
日日喊 發呆 亂諗野...
又疏離晒d fd
好怕比佢地知我咁既款
男朋友係我最信既人
我日日放負
放到佢都頂唔頂
佢成日好似大人咁 話我唔應該頹 要搵方法解決...
話我自己唔幫自己 冇人幫到我
聽完往往仲灰

睇醫生係咪真係有用

睇公立冇
可唔可以放啲負比我
我都好辛苦

男朋友又唔明
唔知自己可以點

我睇醫生係為攞藥
有藥看門口穩陣啲
好過病發嗰陣乜都做唔到咁無助

男朋友唔明你又真係幾灰

點解我呢挺垃圾仲生存緊

有半年
自己去完旅行返黎好左好多

大家加油

長旅行？

有冇人同我鬥廢

12日後要自殺啦

要去了解成因，我係創傷後遺症引致呢個病

巴打有咩煩惱

我自己好清楚，我係讀書加返工壓力

冇能量去訓一訓，好多人其實想等人救

你地可以去試下搵心情行動既輔導或與抑鬱共舞協小組既幫助。

仲有向晴熱線

對我而言，無咩用
打過N次類似嘅電話
搵過類似嘅社工

一係睇醫生，一係靠自己
雖然我覺得都係無用

但都係要行架喇，有啲人行唔倒就會跌低
唔知我係咪其中一個

我就係其中一個

想像唔到可以捱到咁耐

其實病左十幾年已經習慣左呢個循環 依家控制到自己唔會係病發個陣有太大反應 但真心覺得自己同呢個世界無乜聯繫 堅信自己嘅存在係一個錯誤

之前做過好多抑鬱測試都話我有抑鬱，隔左排突然心情好好，成個人樂觀番，你地有冇試過咁？

我都係看門口
屌

咩事睇唔開

兩三年前因為失戀加比人孤立 就開始成日胃痛食唔到野 維持左年幾 上左u之後情況就更嚴重 變到完全唔想識人 好怕同唔熟既人交流 覺得自己同佢地都溝通唔到 成日一激動就心口痛 屋企又比好大壓力我 每日都好辛苦 好似連價值觀都影響埋 我係咪應該要睇醫生

我仲未習慣

我覺得你去睇下醫生

好多野諗 但講唔出口

我反而冇乜點諗野，但成日情緒好差

完全一樣 但我自己覺得控制到其實痛苦過控制唔到
每日一起身 好撚頹 點解仲起到身 又要面對所有嘢
然後就等開機 扮演角色 番工放工 行屍走肉 番到屋企又無限輪迴
我認命我選擇同佢共存 但每日都好想好想放棄
你為咩堅持到呢一刻？

以前我試過懶正面咁面對個病
例如識下朋友 同佢地傾訴多啲 但根本唔撚work
認左命相信左自己係個error反而舒服好多

我都唔知為咩捱到呢一刻 可能覺得呢個世界仲有啲有趣嘅野 打算學下見識下先再去另一個世界

其實未必咁多有抑鬱症

好多唔了解抑鬱症既人, 都係以為自己唔開心=有抑鬱症

點解個撚個都有目標有興趣
而我就乜鳩都冇

興趣同目標都係用黎吊命姐 治唔到本的

好過我乜都冇

感覺差唔多要復發了

已經發緊
預備發個陣就好似有個海嘯衝緊埋黎 無論你之前點建立正面生活都係無用
個浪一打埋黎就乜都歸零

係啊
有冇人可以幫我，唔想以後都係咁
有冇人明白嗰種感覺有幾辛苦
好撚想死啊救命

有緣睇到呢個post，就同巴打你傾下啦
想真係打贏呢場無止境嘅仗，首先要搵到你嘅原因

每個人嘅抑鬱原因都唔同，
個原因可以係持續發生中，又或者已終結

如果搵到個原因，就去解決佢，去思考"點解"
點解佢會令你唔開心

總會有人叫你唔好諗咁多，
但你知道根本係零作用，因為你總會忍唔住
呢個方法無話唔work，可以搵好多野塞爆你嘅時間
從而你一啲時間去抑鬱都無

但塞到第一日，就塞唔到第二日
然後放棄繼續有好多時間去抑鬱

如果係我就會叫你繼續諗，但一諗就要諗爆佢
諗"點解"
去問自己點解唔開心，點解發生咁樣會唔開心
去了解自己
去接受自己
去明白自己
然後再睇返個世界
問到最後
你會得到一個答案
每個人都有唔同嘅答案

你就會開始無以前諗咁多
因為你會明，諗咁多都係得個諗字

真係有心打完仗就呢刻開始了解自己

利申 獨自打贏咗七年仗
btw 絕症都還好，起碼你會知有得死
你知痛苦會有停嘅一刻

wtf

終於病發了

有指標可以知道自己有冇抑鬱

冇野既, 同佢一齊共存, 當佢係朋友啦

做唔到

好撚想死

抑鬱加焦慮 都就快十年
無再睇醫生 都深知改變唔到啲咩
但覺得近排焦慮好似嚴重左

早排抑鬱到想自殺,就死個刻突然起返身同自己講要生存落去,仲有野未完成.跟住呢一兩個月慢慢好返了.每個星期游兩次水

利申 天生抑鬱性格.抑鬱左幾年

犀利

我都覺得自己嚴重左，真係好撚辛苦

身邊d人個個都有自己想做既野 興趣 目標
然後聚埋一齊開心吹下水
我自己就咩都諗唔到 答唔上嘴 做左異類既一個怪人

以前我都仲有自己鐘意做既事
唔知幾時開始就戲劇性失去哂所有興趣
覺得已經睇透哂個世界 一切都冇任何價值意義 就連自己既存在都係一樣

我都覺會無限loop 最好唔好再遇到瓶頸

我都係，身邊個個都有目標，對自己既興趣好撚有熱誠
但我就日日係屋企做廢青

原來個post仲有人推緊
前排有入過黎叫春
最近好似好返少少 主要係因為chur完幾個project 壓力細左啲
但知道自己遲啲一有壓力又可能會復發 果種無力感真係好撚重

見到咁多巴絲分享 想講我好明白大家既感受
共勉之

我得閒就上黎叫下春推下post
巴打好返啲咪幾好
話說我見到有個fd啲諗法愈黎愈似我
我見到佢就好似見到就黎有抑鬱嗰陣既我咁
好驚佢都會好似我咁
唔想佢都踏上抑鬱呢條路返唔到轉頭
我平時成日有咩唔開心都會同佢講
話唔定係我感染埋佢
我問佢我係咪影響到佢，佢話冇
但我諗以後都會減少同佢放負了

焦慮加最近抑鬱

壓力一大個人就開始焦慮
其實依個都係深呼吸下呀 搵人r水吹多幾句打轉機搞得掂

抑鬱真係好痛苦
成個人係唔知點解好辛苦咁
冇乜生存動力

血清素其實食完嗰下好鬼辛苦
不過都好過病發嘅

你食血清素有副作用？

唉 有冇人瞓唔著啊！！！

巴打我都有個朋友係咁
因為得佢一個知我有抑鬱 所以我每次都係同佢傾
最近見佢好似愈黎愈負面

我都唔鍾意同人放負/唔敢同人講自己抑鬱
始終覺得自己啲負能量會影響到人
亦唔想人地當我易碎品咁 講野就住就住

巴打有咩同唔到fd講 咪上連登講囉

唉 你覺得我仲應唔應該再同佢傾負面野好？
佢成日叫我有咩事都要同佢講，但我真係唔忍心再同佢放負了

其實我覺得自己食藥就唔洗搵其他人傾，可以自己解決到
因為食完藥就會攰到冇精神亂諗野

太長唔quote

巴打你幾耐會同佢放一次負?
如果日日放就控制下會好啲...

我啲朋友都係咁講
叫我有咩唔開心要同佢地講 話我收埋收埋佢地會擔心
但無奈抑鬱症就係 有時我連自己唔開心既原因都唔知
又會為小事糾結好耐 講出黎都唔好意思 好似小題大作咁 啲人會覺得我好誇張

隔兩三日
紅字好同意
所以先想自己食藥解決

唉唉唉唉唉

明明係好小事 但抑鬱果時會放大十倍 好似世界末日咁

巴打煩緊咩？

屌，我都係，同人講啲人當我講笑咁
結果都係自己匿埋承受返

今日先覆完診
覆完診有種更加灰嘅感覺

原本以為已經好返啲 原來停左一排 又會繼續

要學識習慣

我月尾都要覆診了，覆診是為了攞藥

頭痛好辛苦，瞓都瞓唔到

放心喎係人都會死

有冇頭痛藥頂住

ok

成日喊同未開心過，有時有d歇斯底里痛楚，但從來無想死（我都唔知點解）算唔算抑鬱？

想問大家，有抑鬱症會咩生理上架病患？例如精神衰弱，胃口不佳........etc
我自己之前焦慮症，咩都擔心一餐，生理病患有好多，例如：頭暈，耳嗚，視力不佳，胃口不佳，體重快速減輕（試過1日瘦1磅），失眠（靠食有睡意作用架止暈同感冒藥先瞓到），作嘔，呼吸困難，腳震，心跳突然加速，精神不佳，肚瀉或者便秘，性慾大減，口乾，受傷時痊癒速度慢
之前以為貧血，中暑，營養不良，之後試左好多方法都唔得，後尾出黎返工，均衡飲食同間唔中做運動就無咁嚴重，不過我係無睇醫生，全靠上網搵資料，睇心理學架書同不斷試唔同方法
希望大家醫得好返

其實你只要知道呢個病只係你腦入面既物質唔平衝所引致, 絕對係有得醫..

諗既方向正確就打破到固定既思考模式, 跟住就會自自然然不停咁跟住呢個方向諗, 個人就會愈來愈正面

巴打維持左幾耐

要狂做運動，睇睇中醫啦。

驗證左

會好固執，覺得自己每一日都係度犯錯

我係作嘔 呼吸困難 失眠

未打完
見到啲keyword會呼吸困難同頭暈
例如果排考試壓力大 咁我一見到教科書 甚至有人同我講考試依兩隻字就會發作

四年 同朋友傾 佢地會話我叫春
要見人既時候要扮開心同不停講笑 好撚辛苦

唔想睇醫生 唔想好返
間中拎老豆d藥食下 佢都有抑鬱

我都四年 情況同你一樣 d朋友會覺得我成日叫春廢時理我
成堆都係玩嘅朋友 冇乜人會理我真正感受
放棄左同其他人放負 自己攤係度喊就算
有時心情唔好1,2個星期唔點同人接觸（返工另計，我會變左第2個人咁)
成日係度諗 屋企人死哂自己就搵個地方跳落街死左佢算

因為呢個病同人疏遠左好多
以前病得冇咁嚴重 我都成日約飯局 呢1,2年我好似消失左咁都冇乜人搵過我
就算我搵返佢地 都係我問一句佢答一句
搞到成個記者咁
如果你見到呢個post 想同你講返句
死臭閪 你有當我係朋友咩 你關心過我咩 連我啲舊同事都問我做乜變左 你呢 淨係話我叫春

希望巴打你唔好變成我咁 珍惜你d朋友

抑鬱感覺係點?超SAD??????

睇黎我已經變到好似你咁 宜家我約飯局都冇乜人理我
唔同佢地打機基本上都冇咩兩句 宜家返左工之後都係得閒都頹係屋企
我已經放棄治療

靠自己都就好返得好堅

我都會呼吸困難同頭暈

我都放棄左治療
而家好似見步行步咁

我都覺
啊媽成日叫我靠自己
聽到厭

仲讀緊書，本身底子唔好唔係咁跟得上啲課程，好努力想追所以學業上俾咗好大壓力自己，又一直受家庭同經濟問題所困。
上年開始，我開始完全唔想番學唔想見人，係屋企做廢青成個腦剩係諗住死，上天台想跳樓、衝出馬路、亂食藥再用酒送藥、手等等都有嘗試過，但係我臨到最後一刻都係無勇氣收左手，亂食藥只係令我瞓咗好長一覺...次次都死唔撚去
我朋友唔多，有一個識左十幾年嘅老死，佢已經有抑鬱症好多年。佢唔中意識朋友、同家人關係亦都唔好，令我牽掛嘅除咗自己屋企人之外就係佢...我以前唔明白佢點解成日想死，直到我自己都....
我要求過佢有咩唔開心一定要同我講，就算唔同我講都要同男朋友講。我好怕同佢講自己唔開心嘅事會影響到佢心情，但係任何關都係雙向，我要求佢咁做自己又做唔到嘅話好仆街，但係影響到佢嘅話都好似好仆街...
前排開始有好返啲，有出門嘅動力....但最近又發生咗啲事..... 同我個老死有關嘅，佢話想死....我唔知點做好，諗盡所有抑鬱人唔會抗拒嘅說話氹氹佢。我明白幫人處理情緒問題嘅時候首先要管理好自己嘅情緒，但係呢件事加埋我個人嘅事搞到我好似失控咁 嗰股強烈想死嘅念頭又留留嚟....
點解我廿幾歲人仲咁撚廢咁撚失敗，自己衰就算仲累人累物，我真係唔死都無撚用

同我之前一樣，不過我間唔中都會失眠 ，呼吸困難，胃口不佳，老實講依啲病係長期戰爭

我會同自己講，無人幫你，自己要爭氣，所以要幫自己，亦都對自己有希望，有時都問自己，點睇將來架自己，雖然好虛幻，但係抱住正面肯救自己態度，你就會好把握現在，係可以改變，時間可以証明一切
至於心結，即係過去架不快，老實講人無完美，人之初有缺陷，所以病係你自己架一個缺陷，懂得感恩，欣賞，知足同進步，其實係一種美德，所謂看破紅塵就係咁，而因為咁就只會有不完美的句號，就只有缺陷美的延續

有時無辦法，自己唔係超人，會產生一種無力感，因為暫時識架野未能應付到，所以你會反感，所以要試唔同方法

之前差啲有埋厭食
每日都淨係勉強食到隻蕉
搞到個人無力又暈

我之前都係，之後迫自己食，唔好俾自己身體健康失去平衡，所以食得好慢，咁反而無咁辛苦

請問點樣安慰抑鬱的人？
唔想生存嘅人最唔想聽到咩？
聽到咩會令心情好轉見到曙光咁？

有個抑鬱朋友
唔夠道行 咁多年講乜都幫佢唔到

呢幾日病發，那住那住………
有朋友黎開解完，一獨處即刻反墮谷底
屌住呀清

冇用

最近懷疑男友有抑鬱，拍咗1個月，佢成日好負面 又無動力，以前以為佢係好多朋友好樂觀個d人，識落先知真人好靜，生活好平淡，之後有次佢呷醋又唔出聲，喊唒咁，問又話無事，發現佢情緒好不穩。我呢排特登google下 越諗越疑惑 有冇手足可以分享下輕度抑鬱係點 有冇得醫 同埋如果佢真係有我應該點同佢講

大部份無得醫，但可以學點manage
例如我會避免同人接觸

媽咪都有過 成家人都好難捱
食食下飯喊 睇睇下電視喊 坐坐下喊
佢晚晚都訓唔到 明明見到佢個樣好攰好眼訓
最後遲左工 返左鄉下同婆婆姨仔姨媽個啲住左個半月返黎就無事了 呢種病真係唔係講玩 真係會死人 我以前都唔信

唔想聽你鬧佢
應該話佢聽抑鬱冇乜大不了，係好正常嘅問題，唔好諗到自己異常
等佢冇咁自卑自責同覺得自己衰過人好醜

至於心情好轉就好難
你睇下佢會唔會對啲咩特別有興趣知同有動力
例如可能佢好鍾意研究護膚，或者波鞋，就盡量同佢講呢個話題
等佢有啲嘢專注諗下，唔好諗啲負面嘅嘢
千萬唔好表現出你好同情佢，而係好平常咁對待佢，佢就會冇咁自怨自艾

用方法調整生活，例如係旅行，做運動(可產生安多分)，如果屋企可以的，養寵物都可以，有專家研究指有養寵物同無養寵物架人分別係有寵架人情緒會好啲，搵朋友架話就要搵個交心架
不過要知道係唔係有病都唔重要，因為依啲野都會係發病架徵兆，得閒要同佢溝通下，同埋要幫一個有病架人係好難同長時間，情緒病唔同普通感冒，雖然有藥食，但治標不治本，依啲病要好多方面分析，實際行動同專業知識，我最初未有焦慮症架時候，我都有輕度抑鬱，好影響社交同說話能力，之後靠睇心理學架書幫自己，有時間都會研究哲學，其實都幫左自己好多，得閒都會幫下人，所以醫情緒病好需要時間同耐性，不過俾多少少貼士你，通常一個人有情緒病會睇佢精神狀態，生理上有無多少病患同思維上偏向極負態度，咁當然希望你說服到佢睇醫生為上策

抑鬱症都算係頭號殺手

唔認同樓上話養寵物，寵物係可以令你開心
但咁對隻寵物係咪好事呢？
如果有日好返，係咪就一腳伸隻狗走？
如果冇用，甚至嫌照顧寵物煩，係咪又送走？
如果自殺死咗，甚至係屋企幾日冇人知，寵物邊個理？

我唔係食素，不過我覺得咁樣好自私。

想問下我懷疑自己有抑鬱同焦慮
想睇醫生 可以點做

如果排街症 或者睇左家庭醫生先
點樣同佢講 個情況

其實每樣野都會有正負效果，不過可能會係其中一個方法，就等於飲水係健康，但過量都會中水毒，我明白你架意思係若果寵物方法無用，反而對病患者病情嚴重架時候，寵物會有咩結果，例如燥狂症咁，我都會怕個病患者對寵物不利，所以養寵物依個方法都要睇個人性格適唔適合而定或者除左依個方法都仲有好多方法，例如化負能量轉為動力，有啲人會靠興趣，技能黎減輕病患情況，因為無機會俾佢諗多餘架野，所以有人選擇寄情於工作，或者選擇進修唔同知識，得閒做下義工，或者信教，有精神上寄托

有冇人好似我咁成日訓覺
最近又訓多左
出街又成日無lala喊 唔係傷心喊 係淚腺控制唔到
然後就眼都張唔大
極度影響生活

Ps 已經食緊藥 食左一年幾左右

我以前成日瞓，如果係放假，會瞓成日或者平時放工後食完飯沖埋涼就瞓，而且有懶床架習慣，係無咩喊，不過我都係網上爬文，瞓得多架人患病架機會都高

其實做一定強度既有氧運動認真好大作用
雖然抑鬱症甚至連出街都唔輕鬆
郁都唔想
我諗
不如話比自己聽
若果呢個症造成自己咁大痛苦
噉最後做埋一排既運動試下
堅有用

應該個效力唔會停留好耐
噉咪每日或者隔兩日keep住做囉

未試就去死
死既時候果種激烈後悔既感覺係極痛苦既

咪試下呢個最後方法囉
唔好試都未試就要去死

我係病左先訓得多...
幾乎任何時間都鍾眼訓好辛苦呀
有冇人明

Btw 醫生同我講會好番
睇完大家既回應
其實佢係咪呃我

郁都唔想郁
仲話做運動真係好大挑戰

寄托可以搵其他嘢，用動物生命去做寄托真係唔好
對寵物有幾唔好，相信我都唔駛重複
如果隻寵物死咗，咁又點算？只會加深病人病情

根本對病人同寵物嚟講都係好危險嘅行為
唔應該建議用養寵物做寄託，極自私嘅行為
不利寵物亦不利病人，寄情其他嘢可以，唔好搵生命嚟搞

其實我好認同，不過唔係個個人可以咁大膽做得到，當然依個方法你問10個醫生都會係咁答你，有啲人患病連咩都唔想做，佢地覺得無希望同無大架興趣，最主要係心結未解決就唔想行下一步，最嚴重架係，情緒病搞到身體有事，所以香港好多精神病人，不過講真未有動力去做依樣野架時候，不如去睇下心理醫生或者精神科醫生先，幾貴都好，最緊要幫到自己，其他野果啲真係要有決心去做

我個人覺得其實依啲藥食得多都有副作用，我知道安眠藥個作用係令到你多啲瞓，係唔想你貓諗野，不過會搞到個人呆下呆下，精神差，所以其實係缺乏日常活動，均衡飲食或者社交障礙，不過你問下個醫生觀察你個病患有無好轉，如果有問佢可唔可以轉藥，轉啲無咁勁架藥或者服用架次數同劑量可唔可以減少或者必要時先服用，不過我覺得喺我角度睇食藥係治標唔治本，因為係剝削好多幫自己架方法，你要睇方法可以睇樓上啲對話

我認同的，不過我記得有一樣野叫做寵物義工

其實我只係食一種藥
隻藥既眼訓感覺，身體已經習慣左（雖然都係好眼訓 但已經過左極度眼訓果排，完全起唔到身）
我感覺到係個病令自己想訓多過係副作用眼訓令自己攰

問醫生幾次都唔肯講有冇好
藥量又無減過
我當無好過
至於轉藥我認為真係要好慎重
一來我唔識
二來身體又要適應過
三來醫生都無積極話要轉
四來而家呢隻其實好似還ok
頭腦確實係清醒左幾多
但其餘時間都係好眼訓
好影響生活
好辛苦

上面d對話我有睇
純粹上黎呻下
因為平常無咩人理解到我地病人既感受
Thanks 巴打咁有心機覆

或者有無諗過轉醫生？其實有無諗過點解會發生？因咩事？
因為我曾經試過，喺八年前有社交恐懼同抑鬱症，當時無睇醫生，靠自己搵資料，又做自我分析，因為每一個病發生架時候都係有佢架因由，所以發覺早，反而對病情會處理得快，最終我都係搵朋友傾訴，睇書，出席唔同類型嘅活動同返工先無事，但用左2年時間，不過睇書對我黎講係幫左我好多，由其係心理學架書，佢會寫好多病人嘅病例，仲有病例分析嘅原因以及理論，咁當然都有涉及一啲名人金句係影響到自己，不過事隔左好耐，大約我依半年內，我有焦慮症，影響好大，身體出現好多病，其實源於因為一年前同女朋友分手未放低，失業，無錢同人到中年咩都擔心一餐，呢段時間過得好辛苦，咁所以知道問題其實係因由於日常生活令到自己咁，唯有逐步解決，用左4個月時間，而家返工，不過都會有啲病未解決，有時會頭暈（由其緊張架時候），胃口不佳，失眠同瞓覺時呼吸困難，不過我知道終有一日會好返，有時會迫自己做唔同架野，就係唔想咁快死，所以見到依個post好多同感

都有諗過
但好似個個醫生都差不多咁
有無諗過咩原因，當然有，情況同你差不多，不過我多左既係屋企人離世，陪我大既寵物差不多時期又重病（後來死左）其實主要係佢地走左
仲要望住佢地走
好痛苦
佢地走果刻我直頭覺得個腦好似斷線一樣，崩潰左
個人好內疚
應該都病左最少好幾年
先爆出黎
但好野身邊無人覺得我抑鬱喎 可能我扮得好？
後來真係覺得好唔舒服 生理上好多地方唔舒服 特別是個腦 好辛苦好辛苦
去睇普通醫生
我懷疑係甲狀腺有問題（有前科）
後來check完唔係，之後佢就斷症我係抑鬱
咁以上唔開心既主因都其實解決唔到 我發夢都成日見到佢地
覺得以前有佢地好開心好幸福
咁我就放畀時間解決囉 唔係點

巴打有咩心理書推介
最好英文
我細個有輕輕讀過下
不過無讀過病例...

巴打你個人好正能量
好快會好番架

d人成日以為depression只係唔開心咁簡單 其實呢個病好難醫 就算醫返好都好容易會復發 當然越早醫效果越好啦
可以試下認知行為治療 (CBT) 之類既心理治療 主要係教你諗野正面返d同埋develop effective coping skills
心理治療應該係最有效既療法 食藥既話就真係唔係好建議啦 因為有副作用 除非你真係好嚴重啦
我明雖然條路係好辛苦 但係唔好放棄治療 堅持落去一定會好返咖 加油
利申主修心理 學過depression d野

試過正面思考幾個月 感覺好左d
但有時現實有d野硬係會令自己放棄治療
又再沉翻落去
到底點先可以keep住咁正能量

個心好似穿咗窿咁，乸住乸住，唔開心但唔想同人講

唔會無啦啦自己抑鬱
係由環境做成。
唯有試下轉換環境，

一係唔好咁執著
達摩斷臂都係領悟呢個道理

建議睇心理醫生 因為好多時都係自動潛意識乜野事都好負面 需要醫生去教你習慣點樣用返正確既cognitive schemas去諗野 (唔同社工 我覺得同你廢up果d真係冇乜用)
其實每個人總會有d野令到自己唔開心 重點係你點樣去面對同埋點樣去諗一件事 加油

原來係咁，親人同寵物離世我係細過嘗試過，都明白，因為離世架感情，依世都好記得，不過如果在世的話，我諗佢地都唔想你咁痛苦，所以用第3者角度諗都重要，你會發覺原來對方都唔想自己親人傷害自己，生離死別係必經階段，不過我信有開始自然有終結，但終結之後就係新架開始，係一個循環（佛學論），或者你少左份心靈上架寄托，你迷失左，所以搵朋友傾計好緊要，我都搵左好耐先有傾訴對象，不過而家調返轉我去幫人多
以前我讀過心理學，有教過NLP，催眠，個人素養，情緒管理同九型人格，自己就睇開中文書，下面係我收藏架書

日常生活的心理分析，關於100個心理學的故事係初門級，比較易明，多數睇佛洛伊德，因為係心理學始祖，其餘果啲書睇架話好辛苦，好多好難理解到，但係睇後會發覺突然間研究自己，又會諗好多空泛架野，因為自己無知同唔認識自己，之後睇社會主義，佛學，又發覺每一個人都有一定架自我主義驅動，依種稱為哲學，喺外國，有心理治療，但係都會有哲學治療，兩樣野我個人認為心理學係針對病患者架情緒管理同解除心裡面架不安感，而哲學就係要你去諗一啲問題，或者去到好深層次，所以稱之為加強智慧，幫助思考邏輯同找尋所謂架真理，黃子華同李小龍都係哲學架人，當時我就選擇左依兩樣野幫自己

不過你唔介意架話，可以交換tg

夢的解析超正 其實我學心理最有興趣都係freud d psychoanalytic theories
反而我覺得最難最抽象係existence psychology同埋humanistic psychology

你地有冇試過睇阿德勒既著作？

的確係

睇夢的解析𠴱段時期，會好有心研究自己發過㗎夢，不過夢的解析本書唔係一般人理解到，內容抽像又多術語，睇黎我適合睇入門級

以前有研究過下佛學 想努力叫自己睇開啲 唔好咁執著 但一發病就完全控制唔到自己點諗野

以前上過夢境心理學既堂 其實冇話抽唔抽象入唔入門 因為唔同人對同一個symbol有唔同既定義 所以如果了解到發夢果個人既話 (free association) 就可以透過夢理解到佢既潛意識
只有你先可以理解到自己既夢 巴打可以放膽去研究下自己發過既夢

我個人會玩埋心理學，一種學問唔夠力搞掂就要加多一樣野或者幾樣野幫自己

可能我能力有限，睇書太多學術上架詞彙，唔係讀開心理學㗎人係會難理解，以前會研究，不過後來研究日常生活行動同思維心理多，因為我個人睇，夢只係佔發生架時間太短，當然夢係有意思同眾多潛意識存在，但係日常生活㗎細節位會佔位置多，不過要好細心留意

巴打見你上面話睇d心理書可以幫你解到 靠自己醫返
見堆書名同封面好怪咁 同書名有d悲觀咁

其實對我都有幫助，以前唔睇都唔知自己思維上係表達啲咩，例如佛洛伊德，會講病例分析，家庭，童年同投身社會時狀態影響個人素養，病患發展前階段演變，不過佢最出名講亂倫
至於佛洛姆，我個人覺得佢描述社會主義影響個人思維，同埋依堆書喺我8年前買入，所以可能封面係暗沉啲，我有朋友會睇病患者傳記，都可以當小說咁睇

巴打好勁
研究得咁深入
我無tg呀
其實Freud本夢的解析細個讀過 但已經忘記得一乾二淨
可能都係時候重溫下
至於哲學類我唔係唔睇
但慧根有限 多數都睇唔明 （唔係講笑係認真唔明)

大家講既野其實我好理解好明白
我都係過左呢段時間先知原來自己係個咩人
發現自己既理性同感情好似分得好開 可能開得濟 個人感情好遲鈍 以前有個治癒師講過類似既野
儘管個腦係完全明白生老病死
但個心係有感情 感情上接受唔到
可能d眼淚就係咁黎 因為我多數係一d都唔傷心既情況下流淚 （eg 食食下野果時流哂眼淚 ）
經過抑鬱之後
真係覺得人既腦好神奇

我有搵朋友傾
但人地唔明我地病人既感受
傾傾下會感覺到佢地有d 尷尬 所以我都廢事呻太多

上黎呻下好過
原來咁多病友

Alfred Adler?
我無 ...

你地個個都咁叻睇得明哂內容既

我以前上完堂都唔知老師up乜

紅字我都試過 有時真係唔知自己做咩唔開心
依個post搵到好多同伴

唉屌

想問下大家病發嗰陣會做啲咩黎分散注意力？
我次次都係食藥逼自己瞓

得閒睇下書都唔錯，知識係人架寶庫，無知容易陷入陷阱，能力有限就唔好迫自己，有時有啲野控制唔到解決唔到真係會好煩，搵朋友又要適合或者佢地唔會明白，所以係有啲難，就好似心寧雞湯咁，唯有靠自己，我好堅守依個信念，其他人唔幫你唔理解你，你都唔好放棄自己，萬事都有解決方法，只係敢唔敢行第一步，我老師曾經教過我一個睇法，其實患情緒病，你要當自己患癌症咁，而且係有階段，首先發生> 情緒波動> 接受/不接受> 逃避/醫治> 觀察/等死> 死/惡化/好返 ，有好多人知道自己有病只係去到逃避架階段，當然有人會去醫治，你地都可以問下你地自己去到咩階段，咁就唔會迷失。

做運動，打機，睇戲(動漫，搞笑，勵志㗎電影)，搵朋友傾訴，聽歌

我女友一直有呢個情緒病
最近去完心理醫生覆診，就開始抑鬱
日日收埋自己 ，呢2日開始完全唔同我講野
有冇教我可以點做先可以幫到佢

唉 完全冇動力做呢啲野
我會聽歌但會瘋狂聽慘歌

佢可能想自己一個冷靜幾日？
你試下同佢講話會一直陪住佢
俾佢知道唔係得佢自己一個面對

最近個零月無翻發以為好翻 點知琴日又開始黎料 成日怕係親朋好友擔心要扮開心 結果晚晚係被入面崩潰 唔係無試過分散注意力 玩手機 睇YouTube 畫畫 但其實無用

好想有個解脫

無原因架....
突然流淚都無原因
好困擾好影響生活

呢個病真係病友先明個感受
單講一句「唔開心」我覺得係總括唔到
唔係正常唔開心
係無時無刻個腦都好辛苦
但同人講人地都唔會明

食藥訓覺x2
做咩都無心機
夾硬令自己對事情有興趣真係想死

其實唔好講d：
你唔好成日都咁唔開心啦
唔好收埋自己
唔好諗埋一二邊呢d無知既說話已經好好

再來就係陪下佢了
我有一段時間好嚴重果時係感覺好孤單寂寞好驚
有人陪住會好dddd

你個人正面就係咁諗
我呢d灰起上黎會想放棄
有一排我都好積極想醫好
呢排就覺得黎到樽頸位了 都唔知個病想點 好迷失
自己又幫唔到自己咁

唔係由人地去判斷你有無病個喎...
醫生確診話你有就有
同埋好多生理上既病徵會話你知你真係有病
我個人黎講都好多下

Ps 點解要加密

大麻係外國用黎醫抑鬱 好似係

人生總有高低起伏，可能我遲下都會好負面，依啲野會有循環，當然我都唔希望有，所以都盡量keep住，你都要加油，人生同打仗一樣，雖然唔知贏定輸，不過有一份堅持架信念，就算輸左，都起碼有盡力過，而且輸一場都仲可以再黎過，就好似2016年里約奧運男子體操Samir Aït Saïd，因跳馬失手跌斷腳，之後佢都無放棄，醫返好繼續練，備戰準備下一屆奧運，又或者aron ralston咁，你有睇127hr就明

多手加密下
佢覺得係我成日諗住自己有所以先成日沉醉
我自己都好多 不過都諗住共存亡

佢唔比我陪...

人生總有高低起伏，可能我遲下都會好負面，依啲野會有循環，當然我都唔希望有，所以都盡量keep住，你都要加油，人生同打仗一樣，雖然唔知贏定輸，不過有一份堅持架信念，就算輸左，都起碼有盡力過，而且輸一場都仲可以再黎過，就好似2016年里約奧運男子體操Samir Aït Saïd，因跳馬失手跌斷腳，之後佢都無放棄，醫返好繼續練，備戰準備下一屆奧運，又或者aron ralston咁，你有睇127hr就明[/quote]

大家一齊加油呀
今日隻眼又流淚 隻眼痛到要合埋，然後就訓著左 獲獲都係咁
你話我傷心流淚都合理d丫
有時真係覺得人生已完

巴打真係好識鼓勵人
個人正面到咁 你個病都醫到一半
睇過127hrs 明既都
明就明
做唔做到就...

成日沈醉既意思係？好享受受人關心照顧、唔想病好果種咁既狀態？定其他

我食左藥之類生理上既病徵明顯少左好多
或者你可以試下睇番醫生，定期覆下診咁
我個人覺得藥點都係有用既
不過頂唔頂得順d副作用就...
大家都知副作用有幾多花款啦 可以有幾西利啦

講亂倫 好似幾有趣咁
上面書封面係暗沉 係出面書局/書展果d心理勵志書個封面包裝到 係shape d正面d咁

有機會就要畀佢知你係身邊
會支持佢
呢個病有好多時都唔想見人
但個人會好寂寞好孤單
正常人應該會覺得好矛盾

你text下佢關心下佢畀佢知道你關心佢
話佢知佢需要你既時候一定係度 (佢唔覆你/已讀不回唔緊要，你間中text下佢就得）
咁樣你2個就算見唔到面佢個心其實應該係會安心dddd
除非佢亂諗野想同你分手啦

之前講漏左
其實最重要係搵下導致咁樣樣既心結/打擊係邊

大家一齊加油呀
今日隻眼又流淚 隻眼痛到要合埋，然後就訓著左 獲獲都係咁
你話我傷心流淚都合理d丫
有時真係覺得人生已完

巴打真係好識鼓勵人
個人正面到咁 你個病都醫到一半
睇過127hrs 明既都
明就明
做唔做到就...[/quote]
以前我都會好似你咁，最嚴重係自殺，介手又有，仲有以前患過重病，住左醫院大確1年，因為有第一期肝癌，做化療，食藥，之後醫生檢查後癌症未消除，後尾做手術切，喺我第一次做手術果陣，全身麻醉，之後做完，醒返，我ex喊哂口話，幾驚我唔醒，而且手術過程中停左心跳大約1分鐘，所以我條命係真係差點無，其實我咁講大確意思係人感覺將近死架時候，會突然間好緊張自己條命，打仗架人都係咁，當子彈飛過你身邊，果刻你可能會還擊或者走，咩道理咩觀念都已經唔再重要，最重要點活命，咁所以無野係最重要過自己條命，而家諗返起以前自殺原來係好傻，不過你會發覺好多人會關心你，正所謂人間有愛，有愛就有希望，所以暫時做唔做係迷失係正常，人未到臨界點架時候就係咁，到左果刻你就會好珍惜

暗沉唔緊要，最緊要內容吸引

佢話覺得我自己成日要衝入個個位
姐係佢有時覺得好小事 唔需要諗得咁差同咁大反應
我一開始發病 最嚴重個陣佢未識我
到識我 我其實已經可以收得好埋
平常真係無乜野 最多覺得我份人脾氣大啲易炆
所以佢就會覺得我係已經好返 係諗太多

副作用 淨係頭痛 我已經好難頂
個陣仲返緊學 每日都好痛 痛到完全集中唔到
要訓下先會好啲 有時係訓左都keep住痛
我依家都仲係咁 只係次數少左啲

有無醫生推介, 成日諗如果死左就一了百了.
我本身做公營服務, 日日都要接好多人既查詢, 好大壓力同工作量好多, 老細有時俾埋佢自己個份我做, 仲要追數, 真係好辛苦.

我呢家想搵第二份工, 就黎見工, 但唔知點解個人好驚, 驚唔識答interviewer問題, 我本身未做過準備見工個類型工作.

做人好唔開心, 無人開解到我, 屋企另一半日日只係識睇韓劇, 屋企責任就有我負擔哂. 連外母手術錢佢老豆細佬我都同佢負責一半(約7萬)我個個月幫佢還俾親戚佢地另外欠個一半就唔還俾人咁, 一直只有我還...

十幾歲個陣已經開始想死 但唔敢做
有時無啦啦情緒低落同好易發脾氣
由細到大都好自卑
我對將來冇乜希望
但我又唔會自殘或者無啦啦喊
唔敢搵人傾訴，點樣先可以樂觀啲

其實已經係身體的一部分。已經放棄藥物，亦無動力再去做咩運動或者心理/精神治療。
成日同自己講唔係病黎，只係與眾不同，用不同角度去睇世界，但精神狀態差少少，就好似身體入面既魔鬼一樣咁將啲理志吞噬哂。
自殺念頭都只會愈黎愈強烈，好怕自己。
每日個腦都好似打仗咁，睇下今日係邊個贏，能夠平安過一日得一日。
身邊有人一直支持、有人令我牽掛都好，一打敗仗就完完全全拋棄哂，只求一死，何奈自己真係好懦弱，連自殺既勇氣都無，只係係到苟且偷生。
對唔住，我今日好似打唔贏

男朋友唔明白我感受
覺得我係無理取鬧係幼稚
亦都唔諗住幫我因爲佢真係唔理解呢個病
而家都好似就黎比我煩到想散咁
雖然會唔開心但又怪唔落佢
見到呢到有咁多人同自己一樣覺得有啲安慰

又淩晨彈醒

巴打你既打擊原來係大佬級別
我有ddd咁多明啦
因為經歷過類似既野...
但有樣唔同就我無真係嘗試想死
諗下就有
我以為人人唔開心到極點果時先會諗自殺
原來唔係
D朋友話佢地無諗過
當下我就知道我同正常人仲有咩明顯唔一樣

你岩
老土d講句
有愛會好好多
幣在最愛我果個走左

雖然我無頭痛
但我好明集中唔到果種痛苦
又乜7都唔記得..
智力下降左幾成

其實脾氣大都有機會係病徵..
聽完你咁講
得罪果句
你男友好似唔太識/想關心你個病....

公營服務都要追數
講起面試，我病得好嚴重果排都勁驚呢樣野
但當時我以為自己太耐無面試先驚
但後來發現係我地病人先會特別驚（可能多數病人都會有埋anxiety)
重要你都未做過果類工作
講真 盡左力就算啦
正常人都未必發揮得好
唔使太緊張太上心 （呢句係治療師同我講 我又覺得幾有用 我地就係太盡責太上心了）其實做下衰人仲輕鬆d
好想做衰人

你另一半
咁開聲同佢傾下啦
一個人孭起條數點得掂
定你好驚佢

至於醫生
你有無試左睇普通科，確診左睇下轉介公立點
其實我覺得搵個好醫生確診你真係病幾緊要
睇左普通科佢確診你真係就會轉介精神科
唔係既就唔會轉介

一係就直接私家
都係要確診先醫你
但如果公立都受理既話私家更加無可能唔受

都唔知點講好
互勉啦
唔係得你係咁 仲有我地
係個腦令你諗野諗得咁負面架
可能我係理性撚
我好明白果d唔係我真正既諗法 係個腦令你諗野極負面 正常人係唔會咁
所以其實呢方面我處理得ok
希望大家都可以向呢方面諗啦

屌出左3次

我就咁諗啦
既然佢都唔上心到咁
又嫌你呢樣果樣
好老實講句 愛你極都有限
愛係會包容埋你唔好既地方
雖然我知我地好惡頂 但呢個病都令我睇到邊d人先係真正關心我既人
算唔算得著

你唔係唯一一個
香港其實真係好多病人

有啲人會係失去安全感，極度對生命絕望，患左絕症或者想引人注意會有自殺念頭，我講我啲故仔俾你聽，以前我喺商場做物管主任，遇過一單我覺得好可惜架事，事情係有個年紀約80㗎老伯喺商場跳樓，之後叫黑車送走，送院後重傷不治，後期知道原來個老伯有末期癌症，折磨左佢好耐，跟住我地睇埋商場個閉路電視，原來個老伯喺未跳樓前㗎時候，喺𠴱個位置行左好耐而且又望下面好多次，我諗佢㗎目的係就算跳樓都唔想傷及無辜，而且諗深一層，人身體承受唔到絕症㗎折磨同痛，就選擇以死去解決，而且佢唔想傷害無辜依個念頭，我覺得佢係一個有善心㗎人，所以𠴱陣好心up

咁當然直著依個故事俾大家知，珍惜眼前人同你自己，生命可貴，一日未到最後𠴱刻都唔好放棄自己，萬事都有解決方法，就算無，要選擇死，死前都活得有尊嚴，起碼對自己有負責任過，問心無愧

你話最愛㗎都走左，雖然我可能唔明白你𠴱種複雜㗎心情同傷痛，不過我覺得要接受事實，我知道無人能夠取代到佢地對你㗎愛，當然一定會有其他人去愛你，差在機緣巧合，所以你要加油，等待一個會救你同去愛你㗎人

乜唔係既咩 ？
一唔開心都就會同自己講係我累人累物先會搞到唔開心 死左就可以解決所有問題

個陣又唔係咁覺
依家反而仲更加覺得成日記唔到野
發病先岩岩上中二 唔想返學 返左學又頭痛
一直以黎唯有同自己講 開心先係最重要
但依家出到黎社會 自己又比唔上人地
讀書又唔叻 英文又差
成日都會後悔個陣點解唔逼下自己讀好啲

佢又唔係唔關心既 可能偶爾我又會發作下
喊到要生要死 甚至有時太辛苦都會做啲傷害自己既事
可能整到自己周身損晒 喊到好似癲左咁
佢都會好擔心 佢都會自己去search下個病係點樣
或者我地有病既人想要啲乜野 點樣可以幫到我咁

不過可能佢第一次拍拖 有時唔識表達自己
同埋佢有時就係太想解決問題 淨係諗方法解決
但唔諗下其實解決個過程都好重要

大把人你以為佢可能人生好開心 好多朋友
但其實可能佢同你都一樣有病
至少佢知道係其他人面前 唔可以表露出黎
例如 我

或者你有無試過同佢傾下？
認真講佢知 其實你好需要身邊人既幫助同理解
特別係想得到佢既理解？

過來人表示千其唔好食精神科藥物,食得太耐分分鐘食壞個腦,對所有野冇晒感覺.

精神科醫生大多呃飯食...自己諗下啦,邊會有一種藥食完你係會開心解決晒所有問題?

你唔好開心就對症下藥,問下點解會搞成咁.係咪有咩打擊有咩陰影.有搵到就搵人傾搵心理醫生搞搞佢.一係就放個長期俾自己.依賴藥物係冇用,完全係Placebo effect. 外國同香港大把CASE食完仲更加會自殺.

日後好返一定要狂做運動同GYM.練好體格自然會更加有能力抵抗呢D野.運動都對分散注意同情緒有幫助.但係食精神病藥?不了.

去精神科想醫生開藥?it's simple.話自己見到外星人.話好驚D水有好多鉛.總之你亂咁UP D 似似地既病症佢就會話你精神分裂/抑鬱架啦.

有傾過 但佢都係唔理解呢個病
而家諗住都係自己收埋自己解決算啦
根本身邊都冇人明

個阿伯
好心up
如果佢真係咁樣諗
佢真心好好人
事關要死都要關心人地係點
我真係無咁無私...

我個人覺得有呢個病既人其實性格好好 好為得人諗 自己就因為咁唔覺意累積好多壓力 （唔是直線讚自己 ）
但對自己要求就勁高 好緊張自己既表現
同埋唔識欣賞自己
搞到自己覺得自己好似垃圾、地底泥咁
事實一d都唔係
其實我地比好多人都好
我睇過有人話「因為抑鬱既人知道唔開心既感覺係點 所以佢地會強顏歡笑 會扮到好開心
亦唔會做d野出黎令其他人唔開心」諗落又好似係...好人到咁 諗真d真係太過份...

巴打講野野我句句都明白...
我都覺得希望在人間既
同埋就算無人愛 無人救
自己都要愛自己救自己

[/quote]
乜唔係既咩 ？
一唔開心都就會同自己講係我累人累物先會搞到唔開心 死左就可以解決所有問題[/quote]

唔係架
我問過朋友
佢地當然都會有機會唔開心到一個點
但唔會諗自殺
果時聽到人地咁講
我就真係覺得自己個腦真係有d野唔正常
令到個人諗法極負面

事實上得食左藥之後都好感受到個情緒、諗法個變化
Eg 食藥前我會日日都極度悲傷 會喊哂 會覺得呢個世界好多衰人 d人會離棄哂你 成日都突然會好嬲好燥
食左藥之後好好多
個人平伏左唔少
覺得之前自己好
而家自己都感覺到自殺個念頭自動會愈來愈遠
呢d反應，我相信唔食藥控制血清素，我個腦唔會咁快變番正常d
當然唔係話人人都要睇醫生食藥
但你地自己可以衡量下
最好係一個頭腦比較清醒既狀態下決定要點做
或者問多d專家同朋友意見
我覺得係有幫助

你可以望下上面我個留言係點
你就正正中哂對自己好有要度 覺得自己好差
其實客觀既情況下
大家應該係會比大家想像好
唔係話好勁好叻
但絕對唔係自己諗得咁差囉
絲打你而家讀都唔遲
點解咁講
讀書係永遠無遲
讀左既野係你自己
自己讀得開心就得 唔需要諗太多

咁你都明佢難處係點
大家互相盡力了解對方
對個關係好有好處
老實講佢一定唔會明架喇 ....
我個ex都係咁講
佢話唔明白我病左個感受 （我都好明白佢點解唔明 換轉係我 我都唔覺得我會明）
淨係話見到我好辛苦
知道佢地起碼有心
我個心會好些少既...你都應該要咁諗 個心會舒服少少

要求

我都覺得我唔會明

sorry 好多錯字

呢位絲打有點偏激喎
畢竟人地都係專家黎
唔使講到咁一文不值既

唔見醫生可唔可以直接見心理醫生？（公立）

讚自己都係好，有自信好過無自信，懂得欣賞自己，就會發現這些是機會是屬於你，而且自己唔係零，有要求都有好有壞，在乎個人點睇，好㗎話知道自己要咩，壞㗎就會因為迫得自己太緊，反而有壓力感，不過當然壞㗎都可以變為好，視乎自己可唔可以面對到，無絕對的，所以當有人知道點平衡㗎時候，會抱住一個中性㗎態度去面對，就好似人地話看透世事㗎意思，我都追尋緊中性㗎態度，不過唔容易

我明白你所謂自己的苦自己知，啞巴吃黃連，有苦自己知，對人歡笑對己愁，不過可以話係唔同場合有唔同自己㗎化身，當然假亦是你，真的也是你，適者生存，所以唔需要排斥，因為都係保護緊你自己，同埋係理性與感性之爭，而且人係貪心，我都係，所以理性與感性之間取唔到平衡㗎時候，就係追求真理或者係最終做適合自己的自己，就係我所講㗎中性，我咁講你會好難明，其實心理學㗎意思係同理心

如果佢真係開始亂諗野呢

唔信咪算,上網大把人講精神科.人地醫生唔通同你講係呀D藥其實冇撚用架我地呃飯食架 . 一早大把過來人講過啦,人類總係要...

自己睇過根本D藥就係要食到你個人唔識諗野冇情緒冇感情咪叫冇事囉覆診個陣 D人食左咁多年慣左實同你講冇野架WO

醫呢D當然要去睇中醫,精神科?不了. 如果有藥食完可以好開心咩都解決到我第一個食.呢D病心態最緊要阿.治標唔撚治本.俾著你食完好返有又事又抑鬱又食藥阿? 你諗得明呢度你好大機會已經可以收抑鬱皮...人地係專家就=信晒人...冇獨立思考..

都明明地既
多謝巴打開解
我地唔係0架

做左上面d野先啦
如果唔係去到亂咁諗自殺既地步
又唔使極度驚慌既
如果佢想同你分手
咪慢慢同佢傾下個原因到底係咩
再睇下點拆解

有病唔睇醫生 fine
全部相關專家是0
頭腦入面既血清素可以人為全盤控制到
話人地呃飯食
你無覺得自己講野好荒謬果下好神奇...

好話唔好聽
大家病人都係痴線既 頭腦已經唔清醒
你選擇信哂痴線既人講野，完全否定其他專業人士既意思，你咁獨斷叫做有真正既獨立思考？
拿我無話叫你信哂佢地喎
但連第一步都唔肯踏出、連嘗試都唔肯就....
試完聽完佢地既意見/藥，再用你「自己既方法」解決（eg 調節自己心態）（同樣道理適用於復發既情況）
除左要花d時間同錢，請問有咩損失？ok如果你連時間同錢都唔想畀，你咪靠自己囉 邊個迫到你？

你覺得你會比專業人士頭腦更清醒，知識、經驗會比佢地多？
人地讀幾多年書
呢行既人做幾多研究
一年365日對幾多病人
畀你形容到人地「呃飯食」、一d價值都無，咁樣侮辱人地既專業
你唔止唔尊重人地，仲好無知

拜託閣下諗野唔好咁偏激咁頑固
做人客觀少少

你都可以唔信我講既野架

意見
Typo

上網d乜鬼野測試準唔準架

咪講左過來人食過藥,食左差唔多一年,停左兩三年.屌你唔只係有精神病原來閱讀能力都有問題

試完聽完佢地既意見/藥，再用你「自己既方法」解決??有病唔睇醫生?
叫左你睇中醫,試過先同你講.E家咁睇你真係似有病多WO...同埋你痴線姐,做咩入人地數 講句冇獨立思考就起晒鋼,你好打有限啦ON9仔

你老母你D ON9仔真係博屌,我屌你老母咩.淨係睇到冇獨立思考就屌鳩人,你老母你分析下人地講咩先啦ON撚79.真係唔怪得會抑鬱有病啦.個人本身性格都有問題.
你咪慢慢食藥之後係到屌人囉.反正我就好返.入黎屎FK痕講下你又要咁偏激又頑固咁聽唔落就屌.得罪講句,最好咪撚好返.成個痴線佬咁.

定係你就係個D垃圾精神科醫生?

咁易就俾人TRIGGER到諗下自己幾撚有問題啦垃圾.睇幾多醫生都冇用啦

係前幾頁有留過頁

其實睇醫生有冇用？
我覺得自己有抑鬱
因為生活環境差
就算食藥醫好都實會復發
所以從來冇諗過睇醫生

唉屌 下個星期又要覆診

你望下自己打左d咩先好話人痴線佬啦 痴哂線咁
我好得閒有睇你講過d咩咩
我都係最近先入黎呢個post
個個巴打病史唔通要記哂
Ok算
咁你個人鍾意停藥咪停藥
你個人唔信人地咪算
唔使踩到人地醫生佢地底泥咁囉
仲有見到睇中醫我真係笑了 不過你個人覺得有用咪睇
你死你事
無人會關心你囉

但你講野一d根據都無之餘，仲由頭到尾都唔覺得自己態度好有問題 果下好野 咩野「唔通你就係垃圾精神科醫生」媽好癲呀
畀人講幾句就嬲到咁
你覺得自己 好番哂？
哈哈 正常人會畀人講幾句就痴哂線既咩

既然你咁勁講到咁勁，咁天花龍鳳，咁完全唔需要醫療意見，唔該你正面回應+畀番d 世界認可既證據黎做supporting:

人點樣可以全盤控制個腦既血清素？
精神科專業人士點樣無價值法？
點解病人要選擇聽哂痴線佬講，而唔去尋求醫療意見？（呢度唔係講緊你個case 呀on9仔，係你話唔好睇醫生，話人地垃圾架嘛）
睇中醫，有咩實質證據顯示對醫呢個病有幫助？

我就覺得都有用既
因為個分別都好大下
好多病徵都少左好多
但唔睇醫生點知係咪有抑鬱？或者你只係普通唔開心、或者係其他病令你咁
睇一睇幾百蚊，確診左先決定下一步點做都值得丫

或者如果你忍得，頂得順而家個狀況
而過多排無改善到
就去睇睇醫生

呢度webmd有簡單講下大家應該幾時要睇醫生

如果你已經有自殺既念頭，麻煩立即睇醫生

Linkin park 主音自殺死左
主因之一係抑鬱...

咁佢仲有好多野既...

係
都幾多
佢當時一定勁灰...

留低6個小朋友

睇到新聞嚇到成個醒哂

覺得佢終於可以解脫

最近又開始焦慮 抑鬱
痴線 頭先先喊完 好辛苦 又大嗌
個人好緊張 咩都好驚 最近開始又成日諗自殺

遲下睇下普通科私家醫生唔知會唔會俾到血清素我
之前外國睇過精神科 唔想香港政府有精神科紀錄
想食藥控制 個人好辛苦

唉 唔知講咩駁你好
addiction, abuse, depression, close fd's death etc

聽都覺得慘

點都好
佢都用自己方式撐左好耐
Respect and learn from him

私家醫生應該ok，唔會有底
放心

普通科都開到antidepressants 最普通既會有
但應該無咁精神科咁齊藥
如果睇完普通科確診
之後去私家睇
咁2個醫生assess到你都真係有病
到時就有相應既藥開畀你，仲有counselling 果d，睇下會推介d咩畀你
頂住

無錯
Rip Chester

一定有個源頭
我好廢，一冇女就會抑鬱
唔係叫春個隻假柒抑鬱
係要嚴重到食藥個隻

好辛苦 又推返個post上黎先
岩岩同個fd傾完 佢根本唔明抑鬱症 佢當我係普通發癲 傾完反而仲辛苦

算啦，都係唔好同啲唔明白抑鬱有辛苦既人講啦
係呢到講好過，大把人明

岩岩第一日食血清素藥, 眼訓到傻, 仲嚴重過感冒藥, 仲有d暈, 岩岩仲嘔完.好辛苦

聽日又覆診了

已經諗哂點講
出到口邊都係講得一兩隻字講唔到
心情小上大落
岩岩搵到個balance位想向前望
見到d新聞或者小小事就即刻可以沉底
明白呢個世界唔係無得變
係自己變唔到..
點解我咁廢 接受唔到現實
我唔想死住..

同埋我知負能量傳染好撚嚴重 係不知不覺
唔想拖人落水

想死

今次仆街了，開始覺得wfc所有野，所有野發生都再無感覺

頭幾日係超極辛苦
頭2個禮拜都係辛苦架
我當時又暈又反胃
連我個ex都望住我都覺得我好辛苦 佢眼都紅埋喊左2滴

頂住呀

有冇人明果種呢個世界咁大，但你已經無野再care既感覺

一早已經咁覺得

我真係頂唔住唔想玩了
已經好耐冇覺好訓
好攰 好撚攰
希望我唔喺度了 識我嘅人會為我感到開心
因為我終於解脫了

拍左拖之後以為好返，但原來分手後2個月都唔夠就打回原形，而家覺得無論呢個世界發生咩事，都唔會再引起我情緒波動

我唔支持，但我尊重你既決定

仆街，想振作，負面情緒唔好再搞鳩我好唔好

多謝你 我都希望你快d振作
起碼你仲會想企返起身
俾心機呀

我傷害得個女仔好深，錯左一次，但佢完全唔想原諒我咁，但當陷入無盡自責同後悔，原來係自己傷害緊自己......我每晚都失眠，食唔到野，做唔到野。點解要咁，我再冇任何動力.....

等陣巴打 你係咪準備自殺?

唔想覆診啊屌你老母
但我想拎藥啊！！

有冇人覺得自己係到累人累物

冷靜d
我都試過失眠幾年 仲要番工
攰到文字都形容唔到
真係生不如死
但而家訓覺個問題好左好多啦
D病徵係有機會減少架

我都係

仲要食落去？ 要番工都唔知點食

我果時都係番住工食
無計架..

同埋最最最辛苦係頭幾日，之後個零星期無咁痛苦，但都好辛苦（前後2星期度）
挨過左我好左好多

同埋食完之後我個人既集中力記憶力開始番番黎
其實對番工係有幫助

依加諗住星期六日開始食，但之前醫生有話係試藥，我唔知我依加情況算唔算嚴重，不過佢話暈同嘔都係嚴重，佢話副作用嚴重就等覆診換藥。
我想問下你食左一段時間後仲會唔會好眼訓？ 定係因為岩岩開始食先咁眼訓

我覺得呼吸係絕症 唉

岩岩食左

咁醫生都覺得換藥好，就換藥啦

初初食勁眼訓同勁頭暈
但過左2星期後就好好多啦
護士教落要早d食 等第二朝藥氣早d過 （都work既） 同埋教點訓覺
之後一路食藥都都係辛苦同眼訓，但叫做頂住左
而家食左年幾
個感覺係慢慢、慢慢、慢慢再好d、清醒d
當時隔一排就覺得點解咁耐都未好 其間都灰過
當時感覺好遲鈍 唔係好知實際係好緊
而家個腦清醒d就知一路以來係好緊
但相信呢個病都係要d時間同耐性醫....

個個人食左藥情況唔一樣
我個case都係畀個參考而已
可能轉定左藥你會好得比我更好呢

佢話依加試藥，我都唔知食唔食好，不過岩岩食左 又準備要辛苦幾個鐘

眼訓都幾難頂，眼訓過感冒藥十倍

咁唔試點知邊隻岩
我好好彩第一隻已經食得幾好

辛苦幾個鐘咪算好好...
其實食得藥就要有心理準備
好多時都有幾西利既副作用
同埋都唔係一朝一夕就好
感冒有時都幾個禮拜先好啦...
何況情緒病
同時多d做下運動，出去曬下太陽啦

完全係暈陀陀
最記得當時望住文件d字，好似飛來飛去咁
眼訓到一個點
然後吉大脾又清醒dddd咁多

抑鬱症係真係吾會好，有時一樣好少既野已經可以迫到你入絕路 不過依家少左復發都好左啲，雖然有時諗野會負面到hihi

其實係個腦令我地諗野灰到極點...
我個人覺得設立一d小目標
Eg 每朝要起到身食早餐 早10分鐘到公司 要睇完一本書 要去同朋友行街買野 一每日目標/每星期目標 達成目標個人會開心d
做唔到就算
絕對唔好上心

pm me
我係過來人

依家精神科醫生

巴手你呢個方法我做到啦 就係因為咁依家先少左復發 但諗野頹戈邊真係到依家都係咁

連登無pm 個喎....

聽講好多醫生都有呢個病
特別是讀書時期發作
你係咪咁

其實初初聽治療師講呢個方法覺得好似on99咁
但實際做落又幾有滿足感
特別是床都落唔到果排
起到身食早餐真係要還神

無呀一覺得情緒唔得果時我就會話畀自己知，有咁灰既諗法係因為個病
理性撚表示有用

你都要講下佢個情況係點架...
唔係大家點畀意見你....

留tg可以嗎？

我想問您話好返係藥都唔洗食？
定係要用藥控制住？

你食邊隻藥？無副作用咁好？

你食邊隻藥？

Citalopram 20mg
可能個個人體質唔同，有啲人有副作用，有啲人冇掛

晚晚發惡夢無教好訓

你食邊隻藥可以改善到你失眠問題？

覆診血清素加左劑量，而家30mg
有冇人知每日血清素劑量既上限係幾多

我都覺
食左大半年 的確係少左亂諗野同鑽牛角尖
但係變左個人鈍鈍地 諗野同對答都慢半拍咁
為左醫藥費又要係咁打工賺錢 但返工又返到好抑鬱
好似好惡性循環咁

Agree

呢幾日好似嚴重左 我都唔知點講
琴晚突然開始唔想食野 飲左少少湯就無再食
又無食早餐 依家食左少少飯再食就反胃

最近工作壓力好大 琴日比人催做野
突然心跳加速得好快 手又震晒 仲好似就暈低咁
不停深呼吸都無幫助 不停做不停做
一停低就雙手掩面抱頭 覺得好辛苦

返屋企個程車忍唔住係咁流眼淚
一邊喊 一邊轉車 行到樓下忍唔住大喊
返到屋企都好想堅持食埋餐飯 唔想啊媽察覺得到
但都係忍唔到 入房喊 不停喊

同男朋友講 最後又變左鬧交
佢又係話我好沈醉有病 係我凝住自己有
就算係有影響都只係少少 唔完全關抑鬱事

我想有人氹 但只係比人話我打橫黎講
兇返我轉頭 話我鬧錯佢 話我打斷佢講野
不停分析事情 講道理
即使我已經崩潰 我依然要理性 每隻字都唔可以錯

崩潰喊左好耐 今朝對眼腫晒咁返工
好辛苦... 邊個會想咁樣死頂

所以我都無同男朋友講自己有食藥
因為我覺得外來人未必會明果種成日好低落既感覺
絲打你要加油!

利: 藍絲

有啲人唔明就唔明，再熟都忍住唔好同佢地傾，無好結果

個人經驗

垃圾

一開始其實都只係講返工好辛苦
佢就分析仲應唔應該係到 quit就解決問題個啲野
但其實我係想人氹 想個人個心舒服啲
咁辛苦既時候仲要咁理性傾正經野
我根本就無咁既心力面對 再認真傾
佢一味解決問題 我只係focus係情緒
咁就變成鬧交收場 然後又冷戰

我明你果種感覺
因為其實我個病橫跨左2個男朋友[SOSAD]
岩岩知道有病果時我話左畀果個男友知
佢第一句係: 下? 你唔似有病WOR
跟住都完全唔明我點解唔開心咁 最後鬧交散左
之後到而家呢個男朋友 我就唔敢同佢講我有情緒病
我覺得外人係唔會明白我地果種突然低落既情緒同埋唔識關心我地

覺得係絕症

不過都會有對呢種感覺厭倦嘅時候
啲藥食完第二日會作嘔
索性唔食

想知有睇醫生嘅巴絲食咩藥

我而家每日食緊半粒抗抑鬱
4分1粒抑制腦分泌既

我好細個發病 所以係橫跨左3個男朋友
依家係第3個 其實之前個啲都控制唔到我
無事都好地地 一發病就完全失控
然後都覺得係我無理取鬧 就完全唔想理我
甚至鬧返我轉頭

或者我真係做錯左 根本唔應該希望有其他人明白
都係既 既然唔會明又點會識得關心

但係咪得我一個發病既時候唔鍾意聽理性野？
因為我真係完全處理唔到 乜都諗唔到
又唔知自己想點 但又覺得好辛苦

睇醫生食藥 你覺得有無幫助？

絲打你一直睇緊醫生定點? 睇左幾耐?
我負能量到果時都會咩都唔想聽 講乜都唔入耳 剩係想喊

都有既
因為果D藥話係可以控制到個腦唔好分泌D唔知咩出黎
總之係會少左諗野
但就變左D副作用 個人遲鈍左 屋企人話我鈍左好多 諗野講野慢半拍
記性又差左 呢頭講完轉頭又問
黎緊我開學啦 我都唔想再食藥 希望食埋今次就可以斷尾

一粒半血清素

開頭係有啲用 情緒唔會大起大跌
食食下就覺得個人呆下呆下
然後就唔想食
一停情緒又控制唔到
食咗又嬲自己點解咁廢要靠藥
重點係唔食一排又食翻個副作用會重咗
然後loop lol

我有 但應該係初級 我會個心拿住拿住 所有野都唔會有動力做 好辛苦 想喊但知解決唔到問題 想死但無勇氣 另一邊又想生存

食任何藥都會生紅疹 屋企人完全唔接受呢樣嘢係天生

一開始個陣睇左一年醫生食左一年血清素
自己停藥無再去覆診 一路到依家都就快9年
咁多年都係死忍爛忍 忍唔到就崩潰
崩潰完又再死忍 一直loop

一發病就不停喊 不停重複好辛苦 叫人救下我
最近發現原來咁多年一崩潰就好似有自虐傾向
摑自己 打自己 meet自己 踢牆 以前仲會損晒
崩潰完見到啲痕 紅印 就會嬲自己點解又變成咁
但好似痛先真係會停到落黎
一喊就會收唔到 完全停唔到 喊到回唔到氣
好似有人一直練住我條頸咁 好辛苦

我都唔記得我食個陣係點
淨係記得長期好想訓 頭好痛 成日乜都唔記得
我都唔知係副作用定咩

唔敢再睇醫生 唔敢再食藥
一黎屋企當初根本唔覺得我有病
又係覺得我自己諗多左
到依家啊媽都會覺得啲醫生係呃人既
二黎雖然出左黎做野但要長期食落去
都未必負擔得到

咁樣講我好驚添
但而家真係食到個人呆下呆下咁

係咪因為突然停藥所以變成咁?

真係唔知 一直以黎都係咁
得我一個會咁樣？
不過食緊藥個陣又好似真係無乜咁樣

我唔敢自己停藥啊 寧願慢慢減慢慢減
食緊藥個陣D藥影響你腦分泌所以無咁多負能量

而家我有種心態係唔甘心囉 點解會輸俾自己嘅情緒
其實係想呃自己 我無事 我無事

我冇病 我冇痴線 但我想死

......

歌詞好中

我都發現到自己食左藥之後諗野真係慢左，同埋記性差左
但唔食又唔得

我本身記性已經差 而家食左真係差上加差

你好似好夜訓
好攰但唔想訓 聽日又係另一個辛苦既日子

有左兩年
已經好好好好辛苦
好似地獄咁
唔奢望人理解安慰
但求身邊人少啲鬧我 少啲憎我啲「唔開心亂諗野」
我好努力咖啦已經
亦唔奢望人睇到我努力
但求比多少少空間我喘息 我只想自己可以係能力內 好好努力愛身邊重要嘅人

可不可以至少不絕望

每日都諗緊呢個醜惡既人生幾時完結

瞓唔撚到啊屌

日日早醒既人生幾時先會完。。。
好攰了

好想自殺, 點算

好大壓力

我而家半廢青 所以夜睡夜起
我唔眼訓唔敢去訓 因為眼光光好易亂諗野

有時唔開心我會去睇啲爆笑既片 笑完就好返啲

我有時都會有呢啲諗法
跟住會諗：如果我死咗，嘛益咗唔想見我/睇低我/唔鍾意我果班人？
死對我嚟講好似係比著數佢哋/認輸
自我開解下啦巴打 加油啊 有咩唔開心都可以搵人傾下

利申：兩年抑鬱

有無推介

一齊加油!

睇下我愛香港 同埋N年前果個爆笑忘情水 睇一次笑一次

我想搵人傾下都無, 由細到大都無乜朋友, 得同學同事

上黎呢度同我地傾啦
呢度無人識你講乜都得

已經有抑鬱
最慘係身邊人唔明
仲成日鬧我打擊我
咁樣先係最慘
所有壓力都一個人面對
真係好冇生存既動力

如果有一種無痛既方法
我相信已經頭也不回了
唔想再過呢種生活

抑鬱會有咩感覺？我懷疑我都有

每晚凌晨都係最難捱
有冇人明

可以睇下modern family

路過見到依個post
不得不認同紅字

其實你地係有d唔開心既野長期困擾住？
係咪d好實質既野，例如冇錢就好抑鬰，如果有錢就會好返？

如果係就好
最慘既係可以冇原因地唔開心

真係冇原因？會唔會係怕孤獨？一個人就亂諗野，有朋友就好d?

有d咩會令你開心？

其實我好想睇醫生，但唔敢⋯⋯ 亦唔想食藥。
自身情緒間中不受控地低落（每星期都會最少兩次），有一排加上環境因素更加嚴重，但好好彩嗰排遇上嘅麻煩或者擔心嘅事都好順利解決到，我知自己已經好好彩（本來FF會處理唔到，好大壓力）⋯⋯但點知問題解決哂後，竟然都冇開心嘅感覺，只有微微鬆一口氣
基本上每晚都會發惡夢
前排終於搵到一生所愛，但我控制唔到自己嗰種覺得有一日佢會離開自己嘅念頭 怕自己呢種不安會影響埋佢（其實應該有少少 ）
Sorry for 1999

我而家呢刻係 無錢就成個人都好抑鬱
好在而家有工返下 夠自己洗就算

我自己覺得香港既社會係比較功利主義既, 有利用價值既人先會有人討好結識

自己性格慢熱, 講野唔多, 自然覺得好難埋堆, 格硬改變自己做外向又會好辛苦

覺得自己唔適合係社會生存

how to move on
晚晚半夜係咁喊 喊到發燒 食藥 瞓
第二日又咁 今朝十點先瞓到

雖然我無正式睇過醫生
但我上網睇啲徵症都知自己係
其實我依家已經病發緊
因為我爸爸岩岩走咗⋯⋯
做乜都無心機 又唔想食野
路過見到呢個po
唉 覺得自己好負好累人累物

好多年啦 岩岩分手之後胃口都冇埋 又病發

有抑鬱既巴打睇下呢篇文
有方法幫到你地

日日都好驚控制唔到情緒
尤其是夜晚
我都唔想日日係唔係都鳩喊
但我真係控制唔到
而家唯有食藥逼自己瞓
想問仲有冇其他方法

唔會有其他方法

係真係無原因

㩒錯未打完
年初食藥 食到呆呆下 自己停藥
但係生活壓力一大少少 由會頂唔順
壓力原因有好多 大至學業 細至男/女朋友病咗 都會覺得自己handle唔到 會好驚好緊張
根本就好似有個放大鏡咁將啲負面情緒無限放大
一個黑洞咁吸你入去
常人係好難理解個種無助既感覺

補充* 病咗講緊少少傷風呀個啲

家人信佛，Keep住有諗過好唔好信

信佢既 無 既概念

有冇人差唔多晚晚都食安眠藥
仲要食超過一粒
因為一粒唔夠

連登冇人失眠？

你幾時見過連登仔會瞓覺

失左眠幾耐同食左幾耐藥
我失左幾年眠 食左一個月

想睇下邊到有得買藥(冇醫生紙)
之前食開 lmovane

抑鬱係咪一定要去比醫生檢查先準確
有冇咩網上或者抑鬱一定有既症狀
CHECK親個個網都話我有

多謝你又推返我入絕望呀
寧願一路無希望 起碼我習慣左會無野
但點解你要俾完希望我又拎返走
好好玩咩
我好攰好攰 唔想再玩落去了

可唔可以講多少少無既概念

應該失眠大半年，食左半年藥
我通常一粒白瓜子加鎮靜黎食
或者食兩粒白瓜子

前幾日覆診醫生開左隻新既安眠藥俾我
琴晚試左兩粒，效果唔錯，好快眼瞓同埋瞓到好耐
今晚試下淨係食一粒

你試下去藥房問？之前好似聽過有人上網買藥
我未試過自己買藥所以唔清楚

我諗你最好去睇醫生俾佢判斷下先
知道自己有咩問題先去對症下藥

睇下點叫絕症啦…
人出世個刻開始已經步向死亡…
冇病冇痛既要求本身就係一件唔合理既事。
與其一定要求自己要好返…
可以試下諗多D方法盡量唔受病痛影響
係限制之中做到自己想做既事。
巴打I KNOW THAT FEEL

都啱
但個病令我咩都做唔到

keep住見CP希望有用

安眠藥會食上癮嫁
巴打有無返緊工/學?
最好畀自己戎左唔好食 我擔心你會依賴左

我做緊廢青
已經有少少依賴
但唔食真係會喊到瞓唔到

我都明 巴打有無話咩原因唔開心?

安眠藥愈食愈多就唔係太好 依賴左就麻煩

有冇人會因為有新挑戰或有野要決定時會覺得好不安？不安到會手震 個心會七上八落 會好緊張 會好擔憂 會成日都食唔安訓唔落？
安慰完自己 之後過一陣又會繼續好緊張好多野諗？
覺得自己有抑鬱，3-4月個陣日日都喊 日日都好想死
覺得自己好冇用 唔想出街唔想見朋友 想留係屋企
依幾個月好返 正面左 點知一遇到新問題又變得成個人好緊張 放鬆唔到咁

屋企人同朋友都唔明白我而家既感受
成日覺得自己廢，淨係識俾麻煩人，好內疚
搞到日日情緒都好差，夜晚又會喊到瞓唔到

屋企人同朋友都知道有抑鬱?
我負能量爆燈既時候都會咁諗 覺得自己好無用
但巴打食完安眠藥第2日訓醒會唔會無咁情緒低落

可能有啲焦慮症
咁日日喊果時有無原因?

佢地都知我有抑鬱
佢地太正面，我同佢地傾心事嗰陣好似對牛彈琴咁
瞓醒會好攰丶頹同埋依然唔開心

不能同意更多
每次病發都會覺得自己離自殺近多一步

病發一次嚴重過一次
我唔想玩啦
可唔可以quit game

都係既 始終佢地都係未必會明點解我地成日都唔開心咁
成日就叫我地諗野正面啲樂觀啲
唉 我識咁諗我就唔洗抑鬱啦

其實我都覺得好辛苦
而家我都算比較平靜
但係好驚病發/將來停藥點算

似焦慮+抑鬱
佢地係2兄弟黎

其實有得醫，而且仲唔洗食藥，不過香港醫生唔會用嗰種醫法

我明白，我都有慢性抑鬱，而且有強逼症，之前又試過失眠，又係要靠安眠藥
早兩年自己停藥，唔鬼理醫生

Details

第一次病發係6年前
持續半年先第一次睇醫生
1年左右就半康復
但我覺得係絕症
因為個種諗野既方法係極端到
身邊既人都處理唔到
到而家都仲係咁
生活算回復正常
但有事發生 可以崩潰到食咩嘔咩
自殘 會打自己 想摑醒自己
男朋友覺得我係威脅佢
但其實我係處理唔到自己既情緒 好辛苦

我係帶有自殘傾向既抑鬱症患者

我都控制唔到情緒
完全唔知應該點做

好好享受佢

我都有自殘傾向
我試過界手界到對手全部痕 不過唔深所以而家都唔係好覺眼
有排係覺得界到自己對手花曬先發洩到情緒

我都係有自殘傾向，用各種唔同方式傷害自己
𠝹手係基本.... 覺得痛先感覺自己存在
其實一早我已當自己死了
自殺不遂過幾次...

有咩方法可以無呢種傾向
唔想成世靠食藥

我無事發生係正常人 但一發出黎
完全收拾唔到
我會坐係度不斷將個頭撞落牆
一係就係咁摑自己
以前仲係中學就會不停抓自己既手臂
我都想知點先可以控制到自殘
我試過用野cool頸
就黎抖唔到氣暈一暈個下鬆手
個人先醒曬 過兩分鐘又繼續喊
好辛苦真係

我都係 無事無幹可以同朋友食野去玩好開心
一病發起上黎咩都唔知
同朋友講 好多都已讀不回 好討厭呢種感覺

完全明白呢種感受
到你第二日清醒啲見到啲傷痕又好嬲自己
一個唔小心又再loop一次啲情緒

近排訓唔到教 食唔落野 食左就想嘔
極攰都係訓唔到 feel到身體頂唔順
長期暈 心跳超快 輕微手震
點解會咁 關唔關焦慮症事？
我好攰 好想訓教 好辛苦

屌你老母

因為呢個病我一齊咗成年嘅男朋友拋棄咗我
而家嘅我係為咗我80幾歲嘅婆婆而活
我真係好攰
但係我諗起婆婆前排先失去咗舅父而喊到要生要死
搞到而家條頸到有個血管瘤
心情一激動 血壓升高就好危險
我想像唔到如果我真係死咗佢會點樣
但係我已經自殺未遂好幾次
我唔知我自己仲可以撐到幾時

我明 我果時都係因為同左男朋友講有情緒病而畀佢飛左
你地要互相鼓勵同支持對方
有咩都可以上黎呻 呻完可能會舒服點

唔好意思 有野想問
我身邊有一個人疑似有抑鬱 但我唔肯定係咪
佢放緊sem break 冇約人冇出街
一日到黑喺屋企瞓 連續瞓10幾個鐘
冇同人講野咁制 就算有人搵佢佢都唔理
講明只係想自己一個 唔想人打擾佢
醒咗只係因為想去廁所
咩都唔想做 即使佢有野做都只係想拖

可以點幫佢

由得佢自己靜下

如果咁樣對佢ok嘅話都冇問題
但係就係怕佢之後會更加避人 更加想自己一個

我抑鬱左都有9年
根本冇得醫
繼續生存係呢個咁痛苦嘅世界上面
有一次試過好衝動冇諗過就去廚房拎刀拮自己心口，因為真係好辛苦
拮果下又唔夠膽再拮入啲。。。
之後我朋友係我側邊阻止左我，然後我朋友就搵呢件事笑翻我，同埋係咁同人講
我男朋友都唔係好著緊我，我每次話好辛苦佢都覺得我9up果啲，係咁兒叫我唔好咁啦果啲説話hea我
我冇屋企人，因爲佢地冇理過我，單親，根本唔得閒理我
就算我有咩辛苦有咩事我都唔想同任何人講，因為我任何人都信唔過，我會自己寫係本日記到，就會舒服翻少少 真係得少少
我都好想有人可以幫到我

我焦慮同抑或..仲讀緊u過幾日就番學。
覺得開學好恐怖好似死期就到，好怕去適應番學既日子同時間。
同屋企人嘈過關於錢銀既野
好想出黎搵錢而唔想佢地視我畢業就等同於唔駛挨...
我覺得自己個人好廢好冇用好唔堅強...
好想死咗去就算

我都係會寫曬係日記度，有次睇返，差不多每日都係極之負面既野。除左食藥仲有咩方法可以克服到呢？

如果聽日出街一車車死左就好啦

屌你老母 日日諗住早啲訓 但諗下諗下又係搞到夜一夜

我要靠藥瞓

如果有抑鬱症就可以申請安樂死就好了
我覺得而家生存只係浪費緊金錢同時間
不如死左佢一了百了

唉唔想睇
覺得睇黎都哂氣 自己改變諗法咪得囉 但次次耐唔耐又黎料

係，我既存在俾左好多麻煩人
我係負累

係

如果真係可以改變自己諗法咁簡單就好

成日一到夜晚就亂諗

我由細到大都好鐘意撼頭埋牆，成日整爛野。呢一年成日都係咁，成日冇心機做任何野，廢足成半年。經濟上冇咩壓力，但係外面讀緊書，成日走堂，間房亂到死。做人完全冇野追求，讀緊呢個sem成績差到死，之前都okay,又訓唔到，好想死左一了百了。

唔知係唔係抑鬱，但呢一年真係生不如死。

自己好難改變 如果唔係都無抑鬱

巴打仲有無食緊藥?
我覺得食黎食去都係咁 索性唔食算

一路都食緊冇停過啊
我自己覺得啲藥都有用既
起碼好過之前少少
你停左藥有冇咩變化？

我未食曬 仲有1個月存貨到 到時再算
因為我自己覺得食左藥都會間唔中發作 所以打算停藥
同埋學校有counselor睇 可能好D

精神病應該安樂死

同意!
唔洗浪費時睇醫生 負能量又唔洗再影響人

Agger
真係好撚想死

如果我有一日意外死左
我應該會笑住咁死
因為終於解脫

一直以為已經好返
但面對返人個陣先發覺根本就冇好轉

寧願好似人地食藥食到冇哂感情

點解我食完藥個人都咁情緒化

好細個開始已經有，社工心理醫生精神科都見過，根本無用
睇完係有好轉，4,5年前最嚴重嘅時候受好少刺激已經會呼吸過度然後抖唔到氣，最近都有試過咁不過係壓抑咗好耐先會
而家一翻發就會不由自主咁喊/食唔到野/暴飲暴食，自殺未遂咗幾次，而家連自殺都放棄埋
講緊我而家先20頭，最大心願係可以遇上意外，早日入土為安

扮咩明白我，我有幾難受你地會知咩

好想自己一個靜下啊屌

靜啦撚樣

靜緊啦屌你

最慘喺已經好辛苦，再畀人玩冷戰、嘈交，踩多幾腳

我好想死

根本就係自己問題 上年我仲犀利過你 依家乜事都冇 睇通曬所有野 變得冇咁在乎

要點樣轉變

我都係
死咗就唔使咁辛苦

突然有樣嘢會令你 叮 一聲 360度咁轉變

咁我希望會有咁既一日

M有.......
最後，
當你發現時間係虛度係枉花
當你發現眼淚係白費係廉價
當會發現你既人生係由後悔組成
當你發現你從來一直都係錯

你會開始後悔你既後悔

綿花雞情況點啊

我都試過 好慘

唔好問我點解
唔好話我知你都想好似我咁

我唔知我咁，有咩值得羨慕

有追開棉花雞個post
棉花雞要快啲好返呀

求集氣，希望佢快d 好返 想佢下半世開開心心，健健康康

諗緊幫佢改過個名，旺一旺佢，睇下佢健康會唔會好d

同我之前exact7ly the same

壓力太大？

我之前因為咁樣搞到無晒朋友

可能d 情緒谷埋，無出口，好容易trigger 到

嗰陣成日亂咁發脾氣 而家回望返真係頂唔順自己 不過好彩而家變得好樂觀 有一班新朋友

點做到 求教學

其實有時好撚憎 d post 召集一堆情緒病人，好似互相打飛機圍爐取暖，會好似毒癮咁互奶傷口，攞關心同人地注意力 唔係好事

可能關讀書壓力事

講明先我仲係一隻18DSE雞 上年成日唔返學 一直都覺得冇咩所謂 諗住Hea完就算 但係SBA分組嗰陣時 比個Miss針對 原本之前都冇乜嘢 就係咁樣就成為左我重新開始嘅動力 我一定要班仆街跌晒眼鏡 自此之後出席率100%冇再absent過

成績由地底泥變TOP 依家個Miss對我恭恭敬敬

我之前啱啱買隻兔返黎都有呼吸道感染
又要打針食藥聞氣
見佢咁細個已經要做呢啲野真係好心痛
最後用左個幾月時間就完全好返哂了

睇左出巴打好用心照顧佢
佢一定會好快好返

過來人既支持的確岩聽好多

各位巴絲要加油!